有冇巴絲可以講下Merchandiser 前景？

小弟今年FG 八大翻譯
黎緊有一個係德國主公司，係香港有分公司既trading company 既assistant merchandiser 既Interview
本身見採購呢行好似唔多討好
但佢個offer 相當唔差 唔使點OT 而且學歷要求都要degree

有冇人可以點指下？

你唔做大把人爭住做

可唔可以講多少少？

樓主講個間會唔會係LIDL?哩間流失好大

Merchant哩行經驗最重要,唔洗經驗又好paid,邊有咁著數呀

個人意見,FG唔好入行喇, merchant哩行唔好做,夕陽行業嚟
美國水個D摺得既摺,一係就office都搬埋返大陸,但宜家打貿易戰,變相要仲要去東南亞sourcing
做歐洲水既都唔好得幾多,好多香港掛名office,中港2邊走

利申: 做撚到灰既merchant

Lidl 個office 好似係icc? 環境應該唔錯 🤤

呢行唔駛點ot?
剩係你德國母公司個時差都有排玩喎

咪就係得哩樣優勝,其他buying office全部搬晒去九龍灣,觀塘

有冇講係咪做玩具?

呢行出名要ot

希巴, 我有興趣apply 呢份, 知唔知要做啲乜的?

做開製衣，美國水
OT到ok

個個brand都係咁壓價同期，其實好難做

無乜好講,因為真係無前景可言
哩行出名做到仆街,OT到8,9點都係常事
無OT真係個別少數例子

不過都有唔少人求鳩其咁做呃飯食

softline野唔熟,可能其他巴打先答到你
不過9成俾個manager title你但要你自己一腳踼同美國D designer傾同跟晒成個product development, cost saving, sourcing, etc.

OT到PK咋?

其實同buyer有咩分別

buyer真係話事,揀貨
睇sales performance去決定落幾多單,或者定價個D

merchant宜家細分做sourcing同跟單
sourcing可以由搵供應商,product development開始,到buyer揀好件貨為止
跟單就由buyer揀好貨落單開始,跟testing, packaging, shipment個D

係
忙到字都打錯

咁buyer同merchant邊個會辛苦啲 同埋ot係咪一定？

月薪1.4萬日做15小時 26歲女白領疑過勞死

26歲的家怡，在針織廠負責採購及營銷

我唔知其他同行點諗
但我就真係做到好灰

假設宜家個份做唔到落去,出面未必有人請
自己做緊個cat又偏門
全行都唔係好景,屋企又有負擔,自願減價都唔減得幾多

轉工種又唔知可以轉咩

香港做buyer?
咪講笑喇
香港buyer你知外國消費模式同喜好咩?
憑咩決定到買邊款野

除非係做本地市場
咁就有既,掛名buyer但實情係再樓上既老闆決定好邊幾個supplier/brand要你做跟單

Merchant仲講咩前景 唔摺都偷笑了
佢地果行所謂既"唔使點OT"同你諗既"唔使點OT" 應該好大出入

哩樣真

唔洗點OT起碼都講緊7,8點

真係要OT可能11,12點了

聽唔少同行係OT夜到公司俾佢地飛的返屋企

巴打做hardware ?